
\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm}

%%\includegraphics[width=\textwidth]{images/TrafficLight_images/TrafficLight_Klassendiagramm.png}
Alle Klassen dieses Kapitels, die nicht von Unity bereitgestellt werden, sind dem Paket TrafficLightCoordination untergeordnet, wie in Abbildung \ref{fig:trafficLight_classes} beschrieben. Zusammengefasst wird jede Kreuzung modular behandelt. Jede dieser Kreuzungen wird durch einen eigenen \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator]{TrafficLightCoordinator} kontrolliert und geschaltet. Die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} einer Kreuzung werden gruppenweise durch den verantwortlichen \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator]{TrafficLightCoordinator} auf ihre korrekten Zustände gebracht.



\begin{figure}
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/TrafficLight_images/TrafficLight_Klassendiagramm.svg}
    \caption{Ampelsteuerung Klassendiagramm}
    \label{fig:trafficLight_classes}
\end{figure}

\newpage

\subsubsection{TrafficLightCoordinator}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator}
Diese Klasse repräsentiert die Logikeinheit einer Kreuzung. Sie beinhaltet den Algorithmus, der die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} auf ihre richtigen Zustände bringt. Es werden folgende öffentliche Methoden bereitgestellt: \begin{enumerate}
    \item\glqq +GetId(trafficLight : \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{TrafficLight}) : int\grqq\space gibt eine Identifikationsnummer einer Gruppe an \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} zurück, die gleichzeitig auf \glqq Grün\grqq\space gestellt werden können, mit der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} trafficlight.
    \item\glqq +PushToFront(id : int) : void\grqq\space sorgt dafür, dass die Gruppe an \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} mit der Identifikationsnummer id, beim \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator]{TrafficLightCoordinator} priorisiert werden. Genauer sorgt dieser Methodenaufruf dafür, dass die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampelgruppe} innerhalb des Zyklus weiter vorne in die Warteschlange kommt.  
\end{enumerate}

\subsubsection{TrafficLight}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight}
Diese Klasse repräsentiert eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel}, die in der Simulation zur Visualisierung und Kontrolle des Verkehrsflusses beiträgt. Jede \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} hat drei Zustände: \glqq Grün\grqq, \glqq Gelb\grqq, \glqq Rot\grqq\space wodurch der Verkehrsfluss unterbunden (im Zustand \glqq Rot\grqq) oder freigegeben (im Zustand \glqq Grün\grqq) werden kann. Der Zustand \glqq Gelb\grqq\space ist ein Indikator für einen Zustandswechsel zwischen \glqq Grün\grqq\space und \glqq\space Rot\grqq\space und wird bei manchen \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} nicht als eigener Zustand berücksichtigt. Verschiedene \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} können diese drei Zustände unterschiedlich visualisieren.
Es werden folgende öffentliche Methoden bereitgestellt: \begin{enumerate}
    \item\glqq +SetGreen() : void\grqq\space ist die Methode, welche schlussendlich von allen \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} implementiert wird, um die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} auf \glqq Durchfahrt\grqq\space bzw. \glqq begehbar\grqq\space zu schalten.
    \item\glqq +SetYellow() : void\grqq\space ist die Methode, welche schlussendlich von allen \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} implementiert wird, um zu signalisieren, dass ein Farbwechsel von Rot zu Grün oder umgekehrt stattfinden wird. Bei erbenden \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln}, die keine drei Farben haben, wird dieser Zustand nicht extra behandelt, sondern eine andere Methode im Methodenrumpf aufgerufen. 
    \item\glqq +SetRed() : void\grqq\space ist die Methode, welche schlussendlich von allen \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} implementiert wird, um anzuzeigen und zu kontrollieren, dass kein selbst bewegendes Objekt sich über die Kreuzung bewegt.
    \item\glqq +IsRequested() : bool\grqq\space gibt zurück, ob die Armaturen bereits betätigt wurden, d.h. eine weitere Priorisierung nicht nötig ist, um die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} im Zyklus in der Warteschlange nach weiter vorne zu bringen.
    \item\glqq +IsTraversable() : bool\grqq\space gibt zurück, ob man die Kreuzung passieren kann, d.h. die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} grün ist.
    \item\glqq +TraversableRequested() : void\grqq\space ist die Methode, wodurch eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} über das Betätigen einer seiner Armaturen benachrichtigt wird.
\end{enumerate}


\subsubsection{TrafficLightTrigger}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightTrigger}
Diese Klasse repräsentiert die Armatur einer \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel}, wodurch, beim Betätigen der Armatur, der Zeitpunkt der nächsten Grünphase für diese \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} beschleunigt werden kann.
Es werden folgende öffentliche Methoden bereitgestellt: \begin{enumerate}
    \item\glqq +NotifyTrafficlights() : void\grqq\space benachrichtigt alle \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln}, die zu dieser Armatur gehören. Dies geschieht, wenn die Armatur betätigt wird. 
    \item\glqq +StartNotifyingTrafficLight(o : ITrafficTriggerObserver) : void\grqq\space
    die Methode, der man alle \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} übergibt, die von dieser Armatur bei Betätigung benachrichtigt werden sollen.
    \item\glqq +StopNotifyingTrafficLight(o : ITrafficTriggerObserver) : void\grqq\space
    ist die Methode, mit der man \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} von der Armatur entkoppeln kann, um somit nicht mehr von der Armatur benachrichtigt zu werden.
\end{enumerate}

\subsubsection{ITrafficTriggerSubject}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:ITrafficTriggerSubject}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie von \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} beobachtet werden und diese vom Betätigen benachrichtigen können. Beispielsweise würde eine Armatur dieses Interface implementieren, um eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} über das Betätigen des Knopfs benachrichtigen zu können. Es werden folgende öffentliche Methoden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +NotifyTrafficLights() : void\grqq\space benachrichtigt alle \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln}, die das Betätigen tangiert.
    \item\glqq +StartNotifyingTrafficLight(o : ITrafficTriggerObserver) : void\grqq\space ist die Methode, der man alle \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} übergibt, die von dieser Armatur bei Betätigung benachrichtigt werden sollen.
    \item\glqq +StopNotifyingTrafficLight(o : ITrafficTriggerObserver) : void\grqq\space ist die Methode, mit der man \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampeln} von der Armatur entkoppeln kann, um somit nicht mehr von der Armatur benachrichtigt zu werden. 
\end{enumerate}

\subsubsection{ITrafficTriggerObserver}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:ITrafficTriggerObserver}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie eine Armatur beobachten und von der Betätigung der Armatur benachrichtigt werden kann. So muss beispielsweise eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} dieses Interface implementieren, um von seiner Armatur über Betätigung benachrichtigt werden zu können. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +TraversableRequested() : void\grqq\space ist die Methode, die von einer Armatur aufgerufen wird, um über Betätigung zu informieren. Bei der Implementierung dieser Methode kann der Verkehrsfluss von außen beeinflusst werden.
\end{enumerate}

\subsubsection{PedestrianLight}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight}
Diese Klasse repräsentiert eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} in der Simulation. Da diese Klasse aus \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{TrafficLight} erbt, kann diese Klasse durch eine zugeteilte Armatur über Betätigung benachrichtigt werden, sowie vom \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator]{TrafficLightCoordinator} verwaltet werden. Zusätzlich kann eine Instanz dieser Klasse mit Fußgängern kommunizieren, falls diese rot ist, um den Fußgängern den Statuswechsel mitzuteilen.
Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +StartNotifyingPedestrian(o : IPedestrianIntersectionObserver) : void\grqq\space koppelt eine gehende Person o an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel}, um bei einem Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +StopNotifyingPedestrian(o : IPedestrianIntersectionObserver) : void\grqq\space entkoppelt eine gehende Person o von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel}, um nicht mehr über den Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +SetGreen() : void\grqq\space schaltet die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} auf \glqq Grün\grqq. Hierfür wird die Visualisierung zu grünem Licht angepasst.
    \item\glqq +SetYellow() : void\grqq\space setzt die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} auf \glqq nicht begehbar\grqq\space. Hierfür wird dieselbe Visualisierung angezeigt, als wenn die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} auf \glqq Rot\grqq\space gestellt wird.
    \item\glqq +SetRed() : void\grqq\space versetzt die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} in einen den Zustand \glqq nicht begehbar\grqq\space. Hierfür wird die Visualisierung zu rotem Licht angepasst.
    \item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space benachrichtigt alle gekoppelten gehenden Personen über den Statuswechsel zu \glqq Grün\grqq\space und entkoppelt sie.
\end{enumerate}

\subsubsection{IPedestrianIntersectionSubject}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:IPedestrianIntersectionSubject}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} über einen Statuswechsel auf \glqq Grün\grqq\space benachrichtigt werden kann.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space
 benachrichtigt alle gekoppelten gehenden Personen über den Statuswechsel zu \glqq Grün\grqq\space und entkoppelt sie.  
\item\glqq +StartNotifyingPedestrian(o : IPedestrianIntersectionObserver) : void\grqq\space
 koppelt eine gehende Person o an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel}, um bei einem Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
 \item\glqq +StopNotifyingPedestrian(o : IPedestrianIntersectionObserver) : void\grqq\space
 entkoppelt eine gehende Person o von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel}, um nicht mehr über den Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
\end{enumerate}

\subsubsection{IPedestrianIntersectionObserver}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:IPedestrianIntersectionObserver}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie benachrichtigt werden kann, wenn der Status einer beobachteten \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} auf Grün wechselt.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +UpdateWaitingPedestrian() : void\grqq\space
wird von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:PedestrianLight]{Fußgängerampel} aufgerufen, um den gekoppelten gehenden Personen einen Statuswechsel mitzuteilen. 
\end{enumerate}

\subsubsection{CarLight}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight}
Diese Klasse repräsentiert eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel} in der Simulation. Da diese Klasse aus \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{TrafficLight} erbt, kann diese Klasse durch eine zugeteilte Bodenplatte benachrichtigt werden, sowie vom \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator]{TrafficLightCoordinator} verwaltet werden. Zusätzlich kann eine Instanz dieser Klasse mit Autos und Bussen kommunizieren, falls diese rot ist, um fahrenden Personen den Statuswechsel mitzuteilen.
Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +StartNotifyingCar(o : ICarIntersectionObserver) : void\grqq\space koppelt ein fahrendes Objekt an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel}, um bei einem Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +StopNotifyingCar(o : ICarIntersectionObserver) : void\grqq\space entkoppelt ein fahrendes Objekt von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel}, um nicht mehr über den Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +SetGreen() : void\grqq\space schaltet die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel} auf \glqq Grün\grqq. Hierfür wird die Visualisierung zu grünem Licht angepasst.
    \item\glqq +SetYellow() : void\grqq\space setzt die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel} auf \glqq nicht befahrbar\grqq\space. Dennoch wird hier die Visualisierung auf ein gelbes Licht angepasst.
    \item\glqq +SetRed() : void\grqq\space setzt die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel} \glqq nicht befahrbar\grqq\space. Hierfür wird die Visualisierung zu rotem Licht angepasst.
    \item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space benachrichtigt alle gekoppelten Autos/ Busse/ LKWs über den Statuswechsel zu \glqq Grün\grqq\space und entkoppelt sie.
\end{enumerate}


\subsubsection{ICarLightIntersectionSubject}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:ICarLightIntersectionSubject}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie Autos von einem Statuswechsel auf \glqq Grün\grqq\space benachrichtigen kann.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space
 benachrichtigt alle gekoppelten Autos und Busse über den Statuswechsel zu \glqq Grün\grqq\space und entkoppelt sie.  
\item\glqq +StartNotifyingCar(o : ICarIntersectionObserver) : void\grqq\space
 koppelt ein Auto bzw. Bus o an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel}, um bei einem Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
 \item\glqq +StopNotifyingCar(o : ICarIntersectionObserver) : void\grqq\space entkoppelt ein Auto bzw. Bus o von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:CarLight]{Auto-/Busampel}, um nicht mehr über den Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
\end{enumerate}

\subsubsection{ICarLightIntersectionObserver}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:ICarLightIntersectionObserver}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie benachrichtigt werden kann, falls der Status einer beobachteten \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} für Autos und Busse auf \glqq Grün\grqq\space wechselt.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +UpdateWaitingCar() : void\grqq\space
 wird von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} für Autos und Busse aufgerufen, um den gekoppelten Autos und Bussen einen Statuswechsel mitzuteilen. 
\end{enumerate}


\subsubsection{TramLight}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight}
Diese Klasse repräsentiert eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Tramampel} in der Simulation. Da diese Klasse aus \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{TrafficLight} erbt, kann diese Klasse durch eine zugeteilte Bodenplatte benachrichtigt werden, sowie vom \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator]{TrafficLightCoordinator} verwaltet werden. Zusätzlich kann eine Instanz dieser Klasse mit Trams kommunizieren, falls diese rot ist, um fahrenden Trams den Statuswechsel mitzuteilen.
Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +StartNotifyingTram(o : ITramIntersectionObserver) : void\grqq\space koppelt eine fahrende Tram an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Tramampel}, um bei einem Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +StopNotifyingTram(o : ITramIntersectionObserver) : void\grqq\space entkoppelt eine Tram von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Tramampel}, um nicht mehr über den Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +SetGreen() : void\grqq\space schaltet die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Tramampel} auf \glqq Durchfahrt\grqq. Hierfür wird die Visualisierung zum entsprechenden Streifen auf der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} angepasst.
    \item\glqq +SetYellow() : void\grqq\space schaltet die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Tramampel} auf \glqq keine Durchfahrt\grqq. Dennoch wird hier die Visualisierung zum \glqq A\grqq\space auf der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} angepasst.
    \item\glqq +SetRed() : void\grqq\space setzt die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Tramampel} auf \glqq nicht befahrbar\grqq\space. Hierfür wird die Visualisierung zum entsprechenden Streifen auf der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} angepasst.
    \item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space benachrichtigt alle gekoppelten Trams über den Statuswechsel zu \glqq Durchfahrt\grqq\space und entkoppelt sie.
\end{enumerate}


\subsubsection{ITramLightIntersectionSubject}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:ITramLightIntersectionSubject}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie Trams von einem Statuswechsel auf \glqq Durchfahrt\grqq\space benachrichtigen kann.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space
 benachrichtigt alle gekoppelten Straßenbahnen über den Statuswechsel zu \glqq Durchfahrt\grqq\space und entkoppelt sie.  
\item\glqq +StartNotifyingTram(o : ITramIntersectionObserver) : void\grqq\space
 koppelt eine Straßenbahn o an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Ampel für Straßenbahnen}, um bei einem Statuswechsel zu \glqq Durchfahrt\grqq\space benachrichtigt zu werden.
 \item\glqq +StopNotifyingTram(o : ITramIntersectionObserver) : void\grqq\space
 entkoppelt eine Straßenbahn von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Ampel für Straßenbahnen}, um nicht mehr über den Statuswechsel zu \glqq Durchfahrt\grqq\space benachrichtigt zu werden.
\end{enumerate}

\subsubsection{ITramLightIntersectionObserver}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:ITramLightIntersectionObserver}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie benachrichtigt werden kann, wenn der Status einer beobachteten \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Ampel für Straßenbahnen} auf \glqq Durchfahrt\grqq\space wechselt.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +UpdateWaitingTrams() : void\grqq\space
wird von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TramLight]{Ampel für Straßenbahnen} aufgerufen, um den gekoppelten Straßenbahnen einen Statuswechsel mitzuteilen. 
\end{enumerate}

\subsubsection{BicycleLight}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight}
Diese Klasse repräsentiert eine \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel} in der Simulation. Da diese Klasse aus \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{TrafficLight} erbt, kann diese Klasse durch eine zugeteilte Bodenplatte benachrichtigt werden, sowie vom \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLightCoordinator]{TrafficLightCoordinator} verwaltet werden. Zusätzlich kann eine Instanz dieser Klasse mit Fahrrädern kommunizieren, falls diese rot ist, um Fahrrad fahrenden Personen den Statuswechsel mitzuteilen.
Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +StartNotifyingBicycle(o : IBicycleIntersectionObserver) : void\grqq\space koppelt ein Fahrrad fahrendes Objekt an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel}, um bei einem Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +StopNotifyingBicycle(o : IBicycleIntersectionObserver) : void\grqq\space entkoppelt ein Fahrrad fahrendes Objekt von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel}, um nicht mehr über den Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
    \item\glqq +SetGreen() : void\grqq\space schaltet die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel} auf \glqq Grün\grqq. Hierfür wird die Visualisierung zu grünem Licht angepasst.
    \item\glqq +SetYellow() : void\grqq\space setzt die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel} auf \glqq nicht befahrbar\grqq\space. Dennoch wird hier die Visualisierung auf ein gelbes Licht angepasst.
    \item\glqq +SetRed() : void\grqq\space setzt die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel} auf \glqq nicht befahrbar\grqq\space. Hierfür wird die Visualisierung zu rotem Licht angepasst.
    \item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space benachrichtigt alle gekoppelten Fahrrad fahrenden Personen über den Statuswechsel zu \glqq Grün\grqq\space und entkoppelt sie.
\end{enumerate}


\subsubsection{IBicycleLightIntersectionSubject}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:IBicycleLightIntersectionSubject}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie Fahrrad fahrende Personen von einem Statuswechsel auf \glqq Grün\grqq\space benachrichtigen kann.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +NotifyIsTraversable() : void\grqq\space
 benachrichtigt alle gekoppelten Fahrrad fahrende Personen über den Statuswechsel zu \glqq Grün\grqq\space und entkoppelt sie.  
\item\glqq +StartNotifyingBicycle(o : IBicycleIntersectionObserver) : void\grqq\space
 koppelt die Fahrrad fahrende Person o an die \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel}, um bei einem Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
 \item\glqq +StopNotifyingBicycle(o : IBicycleIntersectionObserver) : void\grqq\space
 entkoppelt eine Fahrrad fahrende Person o von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel}, um nicht mehr über den Statuswechsel benachrichtigt zu werden.
\end{enumerate}

\subsubsection{IBicycleLightIntersectionObserver}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:IBicycleLightIntersectionObserver}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie benachrichtigt werden kann, wenn der Status einer beobachteten \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:TrafficLight]{Ampel} für Fahrrad fahrende Personen auf Grün wechselt.
Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +UpdateWaitingBicycle() : void\grqq\space wird von der \hyperref[ch:TrafficLight:Klassendiagramm:BicycleLight]{Fahrradampel} aufgerufen, um den gekoppelten Fahrrad fahrenden Personen einen Statuswechsel mitzuteilen. 
\end{enumerate}

\subsubsection{AudioSource}
\label{ch:TrafficLight:Klassendiagramm:AudioSource}
Diese Klasse von Unity ermöglicht es, Audiodateien in der Simulation abzuspielen.